現場公投好緊要 ！！！搞好現場公投好緊要

公投方法 幫手集思廣益改良下

依家呢個運動變到冇咗大台召集 所以發起公投一齊行動好撚撚撚緊要！！！

好多人有意見 但唔係現場下下都要靠連登黎公投唔係下下都有人見到

所以搞好現場公投好緊要，如果好似果個楊xx咁亂咁開支mic講話搞公投（同叫全部人一齊去自殺有咩分別） 後面既人都唔知咩事 跟全一齊叫好 咪含得撚

所以家一齊集思廣益一齊諗下個方法 可以點樣簡單又可以多人知道

我先

發起公投者（唔好咁多廢話，直接入重點）
直接講想發起咩公投

步驟1: 用mic 叫/叫身邊既人幫手叫（發起xxx公投）eg. 發起公投 7點去警總
（發起公投果4個字好緊要 另外時間都一定要講）

步驟2: 重復以上步驟1 直到全部人聽到而且有佢聽到你講

步驟3:
當全部人知道之後 發起人叫安靜，身邊既人都一齊叫（安靜）

步驟4:
由發起人講 想搞咩公投，同埋原因（要keyword咁講 同埋一定要4個字4個字咁講 因為咁樣先可以傳開去）eg.發起公投 想去警總 迫警放人

步驟5:
身邊既人一齊叫出去

步驟6:（唔同意果邊開始先）
發起人同埋身邊既人叫 「唔同意 俾交叉」重複講5次 （唔同意 比交叉1）（唔同意 比交叉2）（唔同意 比交叉3）......（唔同意 比交叉5）

步驟7:
（全世界一齊叫）投票 唔同意
之後全世界比交叉手勢動作🙅‍♂️ 同時叫 唔同意（講一次就夠

步驟8:（重複步驟6 只不過變口號）
發起人同埋身邊既人叫 「同意 就舉手」重複講5次 （同意 就舉手1）（同意 就舉手2）（同意 就舉手3）......（唔同意 就舉手5）

寫同排板 希望大家明白個意思 幫手改良

幫手推post

公投好緊要。先推

閃光燈咪得， 最易睇到， 開燈yes, 熄燈no

幾千人叫同做手勢邊睇到， 最大問題係點spread開msg叫人個個時間點投票同投咩

呢個方法幾好

如果大家同意咗 之後 先再投票個時間/地方 咁樣改好唔好

推

數燈會唔會易d

有冇咩方法可以 俾後排既人 知道發起緊咩公投

push

冇車點走

最緊要係要留一齊留
要散一齊散

好和平者
沒事沒事～

數燈 都好 但唔係個個人都見到曬d燈 例如後排 見唔到前面d燈。我覺得音量最直觀

首先 叫全世界關燈先。之後叫唔同意 開燈 數人數

之後叫 全世界都關燈。同意既 開燈

準備定冇越 如果緊要野。例如 轉唔轉轉地方 散唔散水

班政棍 唔會下下都走出黎，例如 衝唔衝 等等等等（佢地唔會嗱屎上身）

想走就走，冇人逼你，公乜撚投

公投其實可以係一種表態， 唔一定強迫既， 但可以俾現場人士有效表達意見， 大家又有效咁睇到

Spread開方面真係要靠現場多幾個大聲公， 每隔一個地方就好似物資站咁放低個， 要有咩宣布就慢慢用聲音傳開去

烽火台呢個方法唔錯。但需要有住幫手做傳令官

有好多行動需要大家幫手先做好，例如今朝 轉地點咁。如果冇gphone 幫手應該搞唔成事

你話往後公投我冇意見，人又多又亂，公投得黎都蚊訓啦， 大家咁齊心，冇理由縮架

由傳令員 點完票 唔係冇得諗

如果由連登發起先 之後再由現場既人投票 點睇

因為始終有好多人唔係現場 幫現場既人投票 會好唔公平